\subsection{Entwurfsbedingungen}
% Specify requirements imposed by standards, hardware limitations, etc.

Als Hardware wird das DE1-SoC Board verwendet, auf dem sich ein Cyclone V SoC
befindet.

Die genaue Kennung des SoC ist 5CSEMA5F31C6N.

Dieser SoC hat folgende Daten:
\begin{enumerate}
  \item 85K Logic Elements (32070 ALMs)
  \item 3970 kbit of Block RAM
  \item Speed Grade 6 (fastest)
  \item Dual Core ARM Cortex A9 Prozessor
\end{enumerate}

\subsubsection{HPS}

Das HPS hat einen Dual Core ARM Cortex A9 Prozessor mit einem Takt von bis zu
925 MHz.
Die Leistung dieses Prozessors ist pro Kern ähnlich wie ein Raspberry Pi 3,
allerdings sind nur 2 statt 4 Kerne vorhanden.

Auf dem HPS ist 1GB DDR3 RAM verfügbar.

\subsubsection{FPGA}

Das FPGA hat 32070 ALMs, wobei jedes ALM aus 4 Registern und 2 6-Input LUTs
besteht.

Die Größe des FPGA reicht für den Protokollgenerator problemlos aus.
